[岸己上] 多名議員促設租務管制 區諾軒自爆曾住劏房

立法會今日(29日)審議名為「討論研究訂立規管分間樓宇單位的條例議案」的議員議案。立法會議員柯創盛表示，居於劏房的居民多數為正輪候公屋的基層，他們沒有能力負擔私樓租金才屈於劏房，現時劏房租金呎價比豪宅更貴。他又指，根據早前政府提交立法會的文件顯示，未來幾年公屋的供應數量會出現「跳崖式」下降，可見將來公屋輪候時間將「長之又長」，認為政府在非常時期應用非常手法，為輪候公屋超過3年的申請者提供租金津貼，並針對基層住戶的租住單位設租金管制。

議員區諾軒發言時自爆曾住過兩次劏房，一次是為搬近做社會服務的地區，另一次是因為家宅裝修。他憶述居住劏房時環境惡劣，更需「瞓地下」，認為政府需實施租務管制。他承認實施租務管制或會出現「陣痛」，如因為擔心一刻的「陣痛」就不去做，很多政策都無法落實。

議員鄭松泰表示，在暑假期間收到3個劏房迫遷求助個案，均因政府取締劏房措施，政府如現在對劏房加以規管，等同把劏房合法化。他認為問題本質並非土地問題，而是貧富懸殊，政府應正視後者，先做租金管制，長遠興建多些公屋。

議員何啟明表示他於板間房出世，太太現在於巴黎讀書亦要「搵房住」，以太太為例，指巴黎有租金津貼制度及租金管制，市中心房屋租金不可貴過市郊房屋租金兩成，惟當地不見有房屋丟空，認為政府亦應進行規管。辯論未完，下次立法會繼續討論。

屋企四層樓，你班港豬你死你賤。